緬甸軍警嚴厲鎮壓 示威者：比起死更怕失去自由

仰光軍警嚴厲鎮壓 示威者：比起死更怕失去自由
最新更新：2021/02/28 22:08

緬甸軍方發動政變，第一大城仰光的民眾28日持續上街抗議。（緬甸民眾Karkar提供）中央社記者呂欣憓曼谷傳真 110年2月28日

（中央社記者呂欣憓曼谷28日專電）緬甸民眾反政變示威持續，示威民眾告訴中央社，第一大城仰光今天面臨政變至今最嚴重的軍警鎮壓行動，他一整天必須不斷逃跑躲藏，但比起害怕死亡，他更怕失去自由。

緬甸軍警26日在第一大城仰光（Yangon）首度動用武力對付示威抗議者，今天情勢更加惡化，緬甸大學生卡卡（Karkar）接受中央社記者以通訊軟體訪問時表示，今天是2月1日政變以來仰光狀況最糟的一天，警方發射催淚瓦斯，甚至花錢買通一般民眾攻擊示威者。

緬甸軍方1日發動政變，第一大城仰光民眾28日持續上街抗議，民眾戴上頭盔手持盾牌自保。（緬甸民眾Karkar提供）中央社記者呂欣憓曼谷傳真 110年2月28日

卡卡從政變以來幾乎每天上街抗議，他今天早上8時參加位於仰光三橋區（Sanchaung）的抗議，遭遇到40到50人為一組的軍警包圍，除了催淚瓦斯，他不斷聽到槍聲，他必須快速地四處逃跑，幸好有不少民眾對他招手，讓他可以躲到他們的房子裡。

卡卡說，今天的軍警民眾衝突一路從早上8時到下午5時，他除了不斷逃跑外，有時還要躲到不同民眾的房子內休息個30分鐘，再繼續出去抗議，這樣的狀況就持續了一整天。

卡卡說，面臨可能會死的狀況會有點恐懼，但是這樣的恐懼也比不上被軍人統治以及失去自由的恐懼，政變之後，「沒有人可以再忍受了」，他還是會冒著生命危險持續上街抗爭，並會用盡各種平台讓國際社會知道緬甸發生的事情，直到事情好轉為止。

緬甸軍方1日發動政變，由台灣、泰國、香港和緬甸網友組成的奶茶聯盟（Milk Tea Alliance）在推特（Twitter）呼籲在東南亞及香港、台灣的盟友今天共同發起活動，支持緬甸；而緬甸各大城市的民眾持續上街，抗議軍方政變。

卡卡希望奶茶聯盟內的香港、台灣和泰國等地可以給予緬甸更多關注，也希望歐洲聯盟（EU）、美國和聯合國可以對軍政府採取制裁行動。（編輯：郭中翰）1100228

緬甸軍方1日發動政變，第一大城仰光民眾28日持續上街抗議，面臨軍警嚴厲鎮壓，圖為民眾躲在遮蔽物後。（緬甸民眾Karkar提供）中央社記者呂欣憓曼谷傳真 110年2月28日

緬甸軍方1日發動政變，第一大城仰光民眾28日上街抗議，卻面臨軍警嚴厲鎮壓，圖為從高處看街上的軍警。（緬甸民眾Karkar提供）中央社記者呂欣憓曼谷傳真 110年2月28日

緬甸軍方1日發動政變，第一大城仰光民眾28日上街抗議，卻面臨軍警嚴厲鎮壓，圖為軍警在街上逮捕示威民眾。（緬甸民眾Karkar提供）中央社記者呂欣憓曼谷傳真 110年2月28日

頂住啊

其實係未香人人條命特別矜貴。人地爆晒頭死左10幾個都繼續出。反而香港人就話唔好出，會送頭，移民好過

血唔可以白留 跟烏克蘭啦 唔好跟咁多hk

因為香港人有退路
而緬甸人冇任何退路

有請黎生

唔係屌獨裁政府
走去踩受害者
踩撚完未 屌你老母

問題係E家國際制裁無用，緬甸軍頭岩岩同中共簽左一帶一路，中共比左大量錢緬甸頂左條數。另外軍事上面唔可以行動住，E家中共 75 集團軍等緊美軍入黎，一入就可以抗美援緬，名正言順駐軍緬甸

算係外交困局

抗美援緬
佢宜家都自身難保

左鳩：唔好送頭呀！快d返屋企！屋企要人！留住條命仔先！

拉左緬甸可以壓住印度同越南 等佢可以專注台海同南海

面臨可能會死的狀況會有點恐懼，但是這樣的恐懼也比不上被軍人統治以及失去自由的恐懼

黎生表示

事實係香港人仲有something to lose
而緬甸人就nothing to lose

用番南北分線？

香港人

吓？
612之後持續咗好耐嘅反抗係咩嚟？

港警嚴厲鎮壓
香港市民：阻住晒返工

D分化5毛當香港人戇鳩
幾百條浮屍香港人都有照出佢地就當睇唔到引戰

成日忍唔到要覆
根本應該直接block
一覆佢就off topic咗

我哋都無可疑咗好多人，唔需要妄自菲薄

一早Blocked
提下其他未block仲覆緊嘅巴絲